新書發佈會邀黃之鋒發言亞洲協會拒借場

新書發佈會邀黃之鋒發言
亞洲協會拒借場

要聞

新書《Hong Kong 20/20》（左圖）因邀請黃之鋒撰文及演講，遭亞洲協會拒絕借出場地做發佈會。

【本報訊】亞洲協會香港中心疑因政治原因，再次拒絕借出場地舉辦活動。昨有傳媒報道，以回歸20年變遷為主題的新書《Hong Kong 20/20 : Reflections on a borrowed place》，原定在亞洲協會香港中心舉行新書發佈會，惟中心提出條件，要求身為新書作者之一、香港眾志秘書長黃之鋒不能在發佈會上發言，活動最終要改往另一地點進行。
有關新書由香港筆會出版，作者除黃之鋒外，還有立法會前議員吳靄儀、浸大助理教授何麗明、專欄作家陶傑及本地詩人周漢輝等。《南華早報》昨引述香港筆會主席Jason Y. Ng指，該會支持文學及言論自由，活動不會排除佔領運動的學生領袖，委員會亦投票決定發佈會改在其他地方進行。活動最終遷往香港外國記者協會舉辦，惟因黃之鋒上周參與佔領金紫荊廣場活動，因此未能出席。

主席為「梁粉」陳啟宗

亞洲協會香港中心回應《南早》指，因未能與香港筆會達成共職，無法協調一個雙方均認同可吸引觀眾的活動。
亞洲協會香港中心於1990年由恒生銀行名譽董事長利國偉創立，現任主席為「梁粉」恒隆集團董事長陳啟宗，中心可提供表演、會議及活動場地予公眾。中心並非首次疑因政治因素，拒絕借出場地。去年雨傘運動紀錄片《撐傘》，原定在該中心舉行首映禮，並邀請民主黨創黨主席李柱銘、佔中發起人之一戴耀廷及香港眾志羅冠聰任嘉賓，惟導演陳耀成突收到場地方面通知活動取消。當時亞洲協會香港中心回覆傳媒查詢指，因活動嘉賓只有民主派人士出席，為平衡各方聲音，故決定取消活動。
黃之鋒回應稱，香港筆會在3、4個月前邀請他為新書撰文，對於亞洲協會香港中心不欲他在新書發佈會演講，他指該會立場一向較保守，但今次只是新書發佈，質疑對方是否阻礙新聞及出版自由，認為該中心需有合理解釋。
■記者伍雅謙

新書《Hong Kong 20/20》（左圖）因邀請黃之鋒撰文及演講，遭亞洲協會拒絕借出場地做發佈會。